啲藍絲成日都好多問題問，決定整合一啲常見問題比大家睇下

當中可能有d 答案答得唔太好，甚至係差，麻煩各位幫手改良下，不勝感激！

光復香港，時代革命。

Q1: 點解要出黎搞事？
A1: 因為香港特區政府提出修訂逃犯條例，香港各界人士表示反對有關修訂，但政府卻未有理會，因此各界別人士以及市民發起遊行示威，包括6月9日103萬人遊行以發6月16日200萬+1人遊行。唯政府堅持立場，未有撤回有關修訂草案，故自6月9日以來，示威行動持續。

Q2: 你地爭取嘅五大訴求係咩黎？
A2: 撤回議案，取消暴動定性，釋放被捕人士，調查警隊濫權濫暴，實行雙普選。

Q3: 點解你地要著黑衫，戴口罩，唔比人地見到你個樣？
A3: 因為政府及警隊濫權，2019年的夏季，遊行示威已被視為反政府行動，Black Bloc 是為了避免被警方紀錄樣貌，日後秋後算帳。 而事實上已有多名政治人物，包括議員已被警方無理拘捕。

Q4: 其實你地出黎一次收幾多錢？
A4: 本人絕無收取一分一毫，相反購買物資已花費不少金錢。

Q5: 你地背後嘅大台係邊個？
A5: 純由民間自發，並無領袖主導今次嘅社會運動。

Q6: 點解你地要佔路？
A6: 我們希望政府能正視我們的決心，佔路是為了逼使政府正面回應我方訴求，而不是逃避。

Q7: 點解你地要拆野，整路障？
A7: 因為警隊濫捕，建立路障只是為了使示威者與警察中間出現防線，一旦警方快速推進，示威者亦可借路障爭取時間撤到安全位置。

Q8: 點解你地要阻住警察做野？
A8: 我們的行動是為了逼使政府回應訴求，而不是渴望警隊的鎮壓，尢其是警察於清場時面對手無寸鐵的示威者採用過度武力。但示威者並無意與警方為敵，只是警方視示威者如仇敵。

Q9: 點解你地要襲警？
A9: 我們的裝備是為了抵擋警察無止境的警暴，而不是主動襲警，警方無理濫暴在先，以至令抗爭者迫於無奈下為保護自己而還擊，但焦點從不在警方。

Q10: 點解你地要包圍警署？
A10: 因為警方濫捕﹑濫暴。警察於近三個月多次無理拘捕市民，示威者前往警署並非包圍警察，只是聲援被捕人士，希望警方盡快釋放無辜市民。

Q11: 點解你地要阻住地鐵運作？
A11: 我們希望此行動能逼使政府回應訴求，而非逃避。

Q12: 點解你地要阻住人搵食？
A12: 我們的焦點是政府，不是人民，我們只希望盡力喚醒市民，使他們能夠知道政府的惡行。

Q13: 點解唔靜靜地和平集會，係都要影響到人？
A13: 因為政府無視我們的和平集會及遊行，是政府教我們，和平是沒有任何作用。

Q14: 點解要痴連儂牆？
A14: 希望透過和理非的方式，向同路人打氣加油。以及希望透過連儂牆傳送資訊給各界人士。

Q15: 點解每晚10點都要鳩叫？
A15: 希望大家能夠透過聲音來確認身邊有戰友，知道自己不是孤單的，明白身邊仍然有人在堅持。

Q16: 點解要拆地鐵站嘅設施？
A16: 運動伊始，儘管人數多寡，市民都守秩序排隊買票候車，從不鼓躁，甚至於售票機留下零錢，讓學生買票，表現出文明社會的應有典範。
可惜由７２１、８３１等事件，看出港鐵並不是站在乘客一方，未能做好保護乘客的職責，港鐵的行為使乘客身陷危險之中，卻不施以援手。拆港鐵站設施，一方面爭取時間讓市民走避。另一方面，在不傷及職員情況下表達不滿、痛心疾首。我們相信設施壞了可以重建，但對港鐵的信任已不復來。

Q17: 點解要去機場和你飛？
A17: 希望能夠使外國旅客留意到我們的訴求，幫忙向國際表達香港的困局。

Q18: 點解要手拖手做人鏈？
A18: 希望用和理非嘅方法，證明我地係會願意用和理非嘅行動黎爭取訴求。

Q19: 點解你地要香港獨立？
A19: 我們不是港獨。

Q20: 到底你地幾時先肯停？
A20: 光復香港，時代革命。

講得唔好請唔好屌我亦唔係想代表任何人，只係有時見到有人會面對呢d 問題口啞啞，覺得咁樣輸左道氣好唔抵，如果大家覺得咁樣係唔岩，我會請求連仔del post.

最後，光復香港，時代革命。

願榮光歸香港 Glory To HongKong

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

算啦 你覺得啲藍絲會聽你講？

無所謂嘅我覺得，一黎可以比自己人睇下，有時聽到d 問題，自己都會呆左呆先諗到點答

教材post

民主可以當飯食咩？
點答好？

Q: 知唔知而家無遊客嚟香港，好多人每無工開？

民主唔可以當飯食，但係如果無民主，你就算煮好一枱滿漢全席，你諗住起筷果陣，佢都可以趕你走，然後搵埋自己嘅朋友食。

旅遊業從來不應只注重搵快錢及只吸引單一客源

之前賺唔夠咩？

呢個就係事實，旅遊業其實只係佔好少數。
另外，高消費力嘅中国人始終會繼續黎香港，因為最平最方便，少左嘅其實係水貨客為主，條路少左人，少左藥房，其實係好事。
事實上香港而家嘅發展已經有d 畸形，而家可以重新諗下發展方向。

有冇呢類嘅QNA文宣？貼牆唔錯

我自己早幾日諗到嘅，今日先得閒寫

我覺得大部問題可以直接答
光復香港，時代革命
或者
五大訴求，缺一不可

但其實咁樣唔太好，我相信有d 問題就算係深黃可能都要諗一諗先答到

當然啦 只係希望大家面前呢d 問題可以即刻up 到答案出黎 唔係口啞啞 erererer

問好成日話冇用,,,藍絲都係香港人...
雖然話人一藍,腦就殘.
但你想比人知道你腦正常都要識答呢類問題!

樓主有心,幫推幾個

香港加油

和理非應對

Q1唔update喎, 佢又真係聲稱撤回左

Q1.1 點解撤回左仲搞事?
A1.1 五大訴求, 缺一不可

呢樣野反映香港真係好大問題

P牌都幫推，高質post!